{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038390",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/house-of-lee-young-choon",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "李永春家屋（이영춘가옥）"
    },
    "text": "李永春家屋（이영춘가옥）\\n\n全羅北道 群山市 東開井キル7\\n\n日帝強占期に群山で大規模農場を経営していた日本人の大地主、熊本利平が建てた別荘で、一年で春と秋に農場を訪れた際に一時的に使用していました。西洋式、日本式など様々な建築様式が折衷されて建てられたのが特徴で、終戦後、韓国農村保健衛生の先駆者である李永春博士が居住したことから、李永春家屋とも呼ばれています。美しい建物の外観は「氷点」、「砂時計」、「野人時代」など数多くの映画とドラマの撮影場所となりました。李永春博士は、韓国のシュバイツァーと呼ばれ、平安南道龍岡郡で1903年10月に生まれました。平壌高等小学校司法科時代の担任だった京城帝大の渡辺教授の紹介で熊本農場に所属する約2万人の小作農家族を世話するために1935年4月、33才という若さで慈恵医院長として赴任することになりました。李永春は韓国で最初の看護教師と医療保険組合を実施しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "李永春家屋はどこにありますか？",
            "answer": "李永春家屋は韓国の全羅北道群山市東開井キル7にあります。"
        },
        {
            "question": "李永春家屋は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "李永春家屋は日本人の大地主、熊本利平によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "李永春家屋はどのような建物ですか？",
            "answer": "李永春家屋は西洋式、日本式など様々な建築様式が折衷された建物で、美しい外観が特徴です。"
        },
        {
            "question": "李永春博士は何をしましたか？",
            "answer": "李永春博士は韓国のシュバイツァーと呼ばれ、韓国農村保健衛生の先駆者でした。彼は韓国で最初の看護教師と医療保険組合を実施しました。"
        },
        {
            "question": "李永春家屋はどのように利用されていましたか？",
            "answer": "李永春家屋は日帝強占期に熊本利平が別荘として使用していました。終戦後、李永春博士が居住しました。"
        },
        {
            "question": "李永春家屋はどの映画やドラマの撮影場所となったことがありますか？",
            "answer": "李永春家屋は多くの映画やドラマの撮影場所となりました。例えば「氷点」、「砂時計」、「野人時代」などがあります。"
        },
        {
            "question": "李永春博士はいつ生まれましたか？",
            "answer": "李永春博士は1903年10月に生まれました。"
        },
        {
            "question": "李永春博士はどの地域で慈恵医院長として赴任しましたか？",
            "answer": "李永春博士は熊本農場に所属する約2万人の小作農家族を世話するために慈恵医院長として赴任しました。"
        },
        {
            "question": "李永春博士はどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "李永春博士は韓国の農村保健衛生の先駆者として活躍しました。"
        },
        {
            "question": "李永春博士は何を実施しましたか？",
            "answer": "李永春博士は韓国で最初の看護教師と医療保険組合を実施しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 439
    }
}